澳洲：持簽證港人可申居留權 須經品格審批

因應中國內地推行《港區國安法》，澳洲總理莫里森上周四（9日）宣布延長港人簽證逗留期限，提供申請永久居留途徑。署理移民部長塔吉（Alan Tudge）周日（12日）強調，有關港人並非保證可獲居留權，申請人仍需通過品格測試和國安測試。

目前身處澳洲約有10500名香港留學生及1500名持相關簽證港人，他們在簽證過期後，可申請澳洲永久居留權。塔吉接受澳洲廣播公司（ABC）訪問時，直指香港的民主派示威者有更大風險被「無差別拘捕」。

澳洲會推出專為香港公民設立的永久居留制度，有別於現行申請評分制度。塔吉指，澳洲歡迎來自香港的商業人才，但強調申請居留權的港人仍需通過品格測試和國家安全測試。他稱︰「如果該人士有相關嚴重國安問題，他會被遣返；如果有品格問題，他也會被遣返。」

不過塔吉也指，如果申請人無違反其簽證條件，就「很可能可以居留」。他透露，不符條件的港人亦可申請人道主義庇護簽證，目前已接獲137份申請。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/aeanews/20200712/bkn-20200712111748483-0712_00912_001.html

居然東方報道先？？？

全世界都要緊人才嫁啦

係咪要人才 我唔知
但一定唔要垃圾五毛藍絲廢老

傻閪，佢地點會走啊

最好就咁啦

走得仲快過你

澳洲都唔要佢啦

唔要未去英國

好多人游說緊做vetting
有bno都未必guarantee轉到bc

支持啊
無人想要藍絲廢老

佢地理撚得你
到時扮傻過到就神仙 唔得未返香港

上年去澳洲搞左ETA 一年仲未到期
依家飛過去再EXTEND VISA得唔得
雖然依家唔會入到澳洲境

係時候篤身邊d 黑警家族灰，比佢地世世代代留起大灣區

要做vetting la

篤藍屍黑警灰

澳洲會推出專為香港公民設立的永久居留制度，有別於現行申請評分制度。塔吉指，澳洲歡迎來自香港的商業人才，但強調申請居留權的港人仍需通過品格測試和國家安全測試

搶錢移民

完